邀黃之鋒Skype演講 星社運人被控

邀黃之鋒Skype演講 星社運人被控

要聞

黃之鋒

【本報訊】新加坡警方昨起訴當地一名活躍的社運人士，指他在去年及今年先後主辦多次未獲警方許可的公眾集會，違反公安條例，案情包括去年邀請香港眾志秘書長黃之鋒透過Skype在一個閉門場合演講。黃之鋒斥新加坡政府「比中國大陸更離譜」。

新加坡警方昨公佈，落案起訴現年37歲的新加坡公民團體「小區行動網絡」（Community Action Network）成員范國瀚（Jolovan Wham），指他自去年及今年在當地主辦多場公眾集會，卻沒預先向警方申請許可，違反公安條例，包括去年11月26日舉行一場關於公民抗命及社會運動的閉門論壇，邀請黃之鋒透過Skype遙距演講，介紹香港社運現況。

黃：比中國更離譜

范又被指於今年6月在當地地鐵舉行無聲抗議，不滿首位女總統未經投票而自動當選，以及今年7月在網上號召16人到樟宜監獄外非法集會。范國瀚今日在當地法院提堂。

根據新加坡法例，任何人士在沒有警方許可下組織或參加公眾集會，一旦罪成，初犯者最高可被罰款5,000新加坡元（約2.9萬港元）；重犯者最高可被罰款10,000新加坡元（約5.8萬港元）及監禁6個月。

黃之鋒批評新加坡政府「比中國大陸更離譜」，難以想像當地活動主辦者藉視像會議舉辦論壇也須經警察審批，「新加坡作為國際大都會，大量商業會議都用Skype處理，咁係咪所有都要攞警察permission？」

■記者謝明明

波豬

垃圾新加坡

沈教授打曬J話好架 不要問只要信

Singapore垃圾過支那?

支那分分鐘skype都用唔到 用qq